## Вопросы:

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования


## Ответы:

1. Экранирование - это использование специальных символов в коде, которые позволяют вывести на экран необходимый элемент (например кавычки) или осуществить перенос строки. Все спецсимволы начинаются с обратного слэша - \, который называется символом экранирования. 